唔靠父幹，係香港想30歲以下結婚生仔有冇可能?

22歲畢業 8年夠唔夠
買樓養B

結婚生仔有可能，買樓冇可能

可以。大把mk仔生埋先結Tim. 睇你想要咩生活

事實又真係有人做到，好慳30歲搵4x-50k
計埋老婆個份total 7xk
做左6-7年野已經買左樓生左b

憑兩個人收入，肯捱一定得，住就唔會話好大

淨係結婚生仔有幾難

利申:
剛30 剛買樓
零父幹 (甚至係負，佢爭人錢我幫佢還)

唔難既話 結婚率 出生率唔會咁低啦

數據反映哂

人地想講自己好撚威呀
你明唔明呀

無父幹，結婚都難

太敏感啦。

我意思係每年都有唔少MK 仔女奉子成婚，所以淨係結婚生仔真係唔難。

兩個人一齊做就唔難
當你20k x2, 每人儲10k,
五年已經100萬
但係儲多啲錢先生仔 如果唔係害死佢

唔係難，係唔想

唔係唔得 但會儲得好辛苦 同埋要有穩定另一半

點解你要生仔

呢個冇父幹仲係香港生仔想害死下一代?

得有fd 30前買居屋結埋婚...
有個買股票hold幾年比佢扑中隻10倍 借9成買樓...

租既話太辛苦
買樓憑一個人收入真係冇可能

所以兩個人都搵得唔差既話先ok

公屋撚咪得

如果唔難 點解唔想?

結婚生仔係人既天性

剩講買樓
一條友都夠，當然前提係標準連登仔fg 30k儲幾年唔好咁大洗
結婚生仔啦喎，哪有女

生個仔出嚟要佢受苦
你比到咩野佢？

我個fd話月入100k都會feel到結婚生仔會帶黎沉重既壓力

你揾得多自然洗得多
平可以譽宴呢類擺
佢都唔肯啦
我就算揾200k都會有壓力架

未夠30歲，結左婚，低價租緊樓
慢慢抽緊居屋

結婚生仔有幾難呀
兩公婆 30歲各自搵20k
婚禮細攪 租層平平地既樓都仲生活到

要買樓就辛苦
有fd 單親家庭
唔好話父幹 連老豆個樣都未見過就走左
依家25 歲未到已經有車有樓

有父幹等於人地行快你一步
唔代表你行唔到到終點既

叫你阿爸幹你老婆係咩玩法⋯⋯⋯

講緊我?
學費自己借錢自己還，
分10年仲還緊。
生活費靠part time 同獎學金。

唔係咁大反應嘅。
遠離個"賭"字已經好好

睇新聞有好多廿幾歲可以結婚生仔同住公司，又拎綜援，又可以一邊走粉一邊自己吸

大把人22~24結左婚,當然你/條女要女入4萬UP又住私樓果D人可以收皮

搵富婆/二世祖 你想16歲有B有樓養二奶都得

難d 除非1畢業妳同妳另一半都2，3萬起標

你岩岩先畢業，唔好諗買樓結婚生仔啦，不如諗下搵份乜野工，可以快啲儲到首期啦

有可能，有朋友做到。

90出世，月入60-70k，上年唔靠父幹上左車，不過我無女，亦唔打算拍拖結婚

呢個真 大l 把咁既人 成日衰吸毒入冊 一出冊又攞返綜援

30 歲前結婚買樓生仔當然可以

但點解要生？ 同理心呢？

人類唔生仔點有後代

公墓完

駛唔駛擔心人類會絕種呀

買樓定義係點？
比首期仲供緊就當買咗？
定買斷供斷先算
前者大把人做到 不過想唔想另一個問題
後者除橫財否則

人類點解要有後代?

我覺得你無答到我個問題

真係唔好生 求下你

認真 兩公婆入息4皮 限住每個月兩人最多洗8k 儲25000 淨低比家用 夠買樓

窮人生仔正仆街

家用 交通 稅 最慳唔到
我自己覺得 50k 家庭收入正路 d

係香港人 唔係腥港人

如果一人20k收入左右，我勸你叫老婆辭左份工，一齊排公屋算。

之後老婆疊埋心水湊仔，好過你兩個夾埋40k，但冇人湊仔，社會多個垃圾出嚟。

如果你覺得你老婆唔係賢妻良母，或者你哋自問家族都係劣質人種，咁就唔好生。

完全唔難 只要你係正常樣女人

為左打一場勝算極微嘅仗要自己個仔做炮灰？

btw 你個仔讀小學都係講普通話架咋喎
佢將來都係讀香港做腥港

你諗住收埋佢係屋企軍訓？

呢個真， 依家要養個仔真係唔易， 最普遍都係交俾兩老去教， 但當然你兩老要識教先得。
如果唔係又變左係巴士大大聲， 係地鐵又跑黎跑去d 細路

Agger

20K排公屋

有可能
中六合彩都係唔靠父幹嘅一種

3人家庭咪排到

唔知點解而家d人越老，越唔教仔。
我老母教我嗰時好嚴，教我細佬嗰時懶懶閒，變左成日玩到嘈喧巴閉嘅細路。
而家大左好d，但嘈起上嚟，講兩句就算，佢唔聽就由佢。

d阿爺阿嫲就更加唔洗講，縱到痴線

利申 我同細佬差八年以上

何止冇父幹, 直頭冇父親, 我同我老婆都唔係有錢人, 30歲前結婚, 仲要本來畀首期o既錢拎左去擺酒, 租樓住左年半, 死慳死抵儲夠首期就即刻上左車, 早幾年生埋小朋友

識d中小學同學26,7左右結婚都係屋企人幫手俾錢

邊個湊？
報咗名校未？
諗住讀幾多"興趣班" ?
學咗幾多種語言呀？
d 功課十二點前做哂未呀？

我自己真係唔敢生

好彩我阿媽鐘意湊孫, 而有左呢個孫亦令佢開心左好多, 身體都健康左, 係意料之外o既得著

我唔係d 好chur o既家長, 咩名校, 興報班我都冇去報冇去plan, 佢而家先幾歲大, 學下manner先仲好, 放長假就帶佢去旅行, 平時放假就盡量出街見多d人, 佢可能唔係最叻o個個, 但佢比好多同齡o既小朋友有禮貌得多, 同佢去買玩具佢有時仲識話"我上次買左, 一個夠, 唔駛買咁多"

其實唔洗諗太多, 人生係佢o既, 好多係擔心o既野佢大個左自己會拆掂, 你幫佢建立自信同正確o既價值觀就可以

可惜呢個係香港 係一個競爭同物質嘅城市

如果全班都攞 100 分 你好難同仔仔解釋 95 分都已經做得好好
人人都有嘅時候 你真係會好驚輸蝕
今時唔同往日
資源愈嚟愈少 唔爭點生存？

家庭只係小朋友成長環境嘅一部份
學校同朋輩分分鐘影響更大
你同你老婆兩個人抵抗個物慾現實嘅社會？

我未有細路
但我睇住 d 同事生之前話要俾個快樂童年 d 細路
然後慢慢變成怪獸家長

世事嘅野 人控制唔到幾多
但係睇住個趨勢咁嘅樣 其實唔難想像到未來

我就做唔到你咁樂觀

早幾年比現在些車易好多

早幾年比現在上車易好多

係, 但幾年前都一樣有好多人講靠自己結婚生仔係冇可能o既事

我都好驚會變怪獸家長, 所以成日都提醒自己, 同埋睇多D書, 了解小朋友係點諗野, 呢D都幫左我唔少

咁總有d人資源多d係著數d, 名校點解咁多想入會有佢o既原因(題外話: 我親身o係華仁o既教員室見過一個男仔拎住份卷去challenge阿sir, 個阿sir就慢慢解釋返佢係點樣畀分, 呢d風氣唔係一般學校會有), 我當然想佢入到名校, 但我知冇咩可能, 而且我覺得中小學我覺得都係學社交, 大學先係真係求學問o既地方, 我而家就係要努力d搵錢畀佢十幾年之後出國讀大學

成日話生個小朋友出o黎會累左佢, 我又望返我自己, 我由細到大, 堪苛o既時間比順景o既多好多, 屋企試過要借錢度日, 讀書讀到阿媽話養我唔起, 叫我唔好讀出o黎做野, 之後為左讀大學要返幾份工, 真係好痛苦, 但呢一刻我諗到我老婆同我個女, 我又覺得人生其實都算係咁

可以結婚，不過生仔難，有朋友22歲有兩球係手，無父母幹

出身貧富嘅人思想通常比較成熟 d

希望過幾年我會睇到呢個城市有 d 轉機
或者可能直接諗移民

其實我真係好鐘意小朋友
不過現階段呢個城市真係好唔適合培育一個快樂嘅小朋友

兩個都做專業人士/公務員officer grade/咪有得囉